[抄襲狗被抄襲] 小巴牌抄襲者一年後發惡回覆

唔知大家記唔記得上年年宵
有十幾條友賣小巴字型產品
跟住比人屌佢抄人, 佢地就自爆上大陸網download 字型 連有無比錢買都唔敢答

呢幾日突然好多人話有個page 覆d 成年前個post
心諗做乜鳩

原來就係疑似抄襲既檔主
遂個reply 返, 話佢地而家比人反抄襲
而家就係咁洗版
痴撚線真係逐個post 覆一次
上年比人屌就聲都唔出
隔一年先覆唔知做乜鳩咁
但都真係有d 人繼續同佢嘈

想睇佢點逐個覆可以去呢度:

想睇佢係咁洗版果張圖:

部分檔主精彩言論
堅持疑似盜版小巴字體為原創/年青人創意
並因此而受到巨大壓力

二按抄襲者回應:

檔主(一按抄襲者)回應二按抄襲者:

去年報導最精彩言論:

搵最相似字型好辛苦-> 所以不算抄襲

哦

人地麥師父做咗幾十年小巴膠牌

唔通又坐時光機抄你班細路咩

檔主精彩言論 - 海關無講 = 上網download無問題

柒咗自

班戇鳩呢2日係咁出post 屌人抄返佢
好撚好笑

人成班傻西不知所謂，麥師傅寫果陣佢地都未出世

人地而家話上網down 唔算抄, 係年青人原創

今年唔同小巴玩, 唔知又準備抄咩呢

佢地比人抄個business idea

汪 汪 你做咩抄我

幅圖係講緊果兩句野係原創

其中一隻檔主Vanessa Law :

死mk

設計圖wor

我咁樣算唔算原創

互抄應該點計

A 用 B 既idea 同概念去賺錢,
B再抄返A既產品去賣
即係邊個抄邊個

咩mk 呀
人地讀OU 架
唔識野就咪亂up 啦

輕輕一推

抄黎抄去，睇到我眼花

download = create ...
咩logic

人地而家嬲嬲豬呀
被抄襲者抄襲抄襲者

報海關有無hotline

檔主講得岩
其實本身無話抄唔抄，大家可以各自做

但佢地抄完人地重扮原創
兼屌埋原創者（或佢地口中之前做過既老而不）

咁咪黑人憎有口話人無口話自己

乜小巴牌都有得抄
唔通珍珠奶茶又淨係可以一間獨市咩
定係本身個老師傅已經有係年宵賣開潮語水牌
咁就唔同講法

唔知講緊邊個打邊個
打和!!!

其實已經上年既事
不過班柒頭垃圾無啦啦呢2日係咁推返d post 話自己好撚慘, 比原創者反抄襲

好撚on9成件事

讀OU 你可以expect d咩姐

其實麥生應該有唔少相早過2017年既，條女係咪short左?

我又想問個關抄唔抄既事
以前寫水牌既人周街都有
同埋用漆油寫呢D膠牌仔有幾難（我做過幾次D牌係油麻地個邊𠝹都係十零蚊塊）
做乜捧到個師傅好似佢發明咁

可唔可以整個簡單timeline 等大家明白前因後果？

咁又唔好歧視人

因為佢地今年再擺年宵
我睇住佢地bid檔

條女應該係想講, 上年抄人就比人屌
而家人地大搖大擺, 直接dup 佢地抄返黎既design 去賣就無人理

問題係唔知點解可以直接賴落阿叔度
矛頭亂鳩咁指

有講呀
好似係玩通勝今年
IG 已經改左名, 但圖又未轉
咩allallallwin

呢班垃圾
淨係識抄抄抄跟住話係原創設計
屌你老尾真係痴撚線

認真一問 佢係用左人地個字體 定成塊牌都係抄人？
因為將文字重新排列都算係design既

上網search毛楷體

另外個位麥生有冇版權（佢係原創）
如果冇 上邊班人只係類似用新細明體重新排列出design 咁上下情況

整呢d 牌唔難, 但係個個手字都唔同
個阿叔一直都係做呢行, 亦有customise 既水牌
更加係唯一手寫小巴牌既師傅
全香港所有既紅van 都係呢個阿叔包曬

班友仔你話搵新細明體就話姐
大佬搵個同人地手字有99%既font
之後比人屌, 就自爆原來係上大陸網down
"好辛苦咁搵同download"
有無搞撚錯....咁樣叫原創....

話就話無專利姐, 你都唔係直接抄咁撚無品下嘛
跟住仲要話係"年輕人原創"....

其實依d 咁common既野好難話抄唔抄

間間茶記都賣西多，咪睇下邊間抵食咁解

反而檔主屌人抄佢真係好小學雞

btw 樓主請覆一覆個大麻post
挑起咗我既學術癮

其實個阿叔本身就已經有customise 既牌
你話重新排/改字都叫design?

班友仔而家話自己係"原創", "好辛苦上網download"呀

原來一年前都開過post 狙擊呢班垃圾

維園年宵小學雞：上網搵字體好辛苦，所以唔算抄襲！

睇返你樓上講既資料 以前大把人做水牌
個個人手字唔同 新聞入邊個傻仔都只係話搵到個最似（姐係唔一樣）
再重新排列+類似潮語 依個係idea 已經算係design

當然條路自己簡 仆街唔好喊都唔係佢地原創啦
咁以後用依句野既人都係抄design?
咁做graphic 既朋友真係食得屎

佢地就係check 左冇版權，所以就直接抄

好，你話新細明體，絕對ok！
但事實係佢地真係搵個99.9999999%似既，
叫100條友睇，都唔知有無一個識得分

諗起舊登曾經有條友打住本土創作旗號
用3d printer 去print NIKE鞋款整鎖匙扣喺舊登賣
跟住大神巴打狙擊佢，佢就解釋話萬事起頭難
d圖都係要自己畫，好辛苦之類

另外其實小巴牌係一個元素
有人用lego 去design（例街頭藝術家用lego補返城市既牆）
唔通係抄lego咩

係架
所以咪一直大家都係屌佢係"抄野", 唔係"原創"

重新排列+類似潮語<-- 呢個point
其實個阿叔一直都有做

同埋唔好唔記得，班友仔唔係淨係賣"重新排列+類似潮語"既牌
仲有大量直接用小巴牌既產品

呢班傻鳩
轉第隻字體咁撚難咩

根本班仆街連咩係"創作"都未知
淨係拎d 已有既野改少少，就話好辛苦又乜乜柒柒咁

街頭藝術家用lego補返城市既牆

係唔係講話自己係原創呀
係唔係拎黎賺錢呀
抄抄抄跟住仲要用上大陸網down 既font 去做，叫做原創好辛苦

例子唔啱
依d係使用lego去做一個新既創作
正如無人會話水彩畫家抄緊水彩公司既顏色設計一樣

所以我咪問 佢係用左人地個字體定成塊牌抄
如果係成塊抄就真係抵死
如果只係用小巴牌做元素 就另一個講法

都已經一年前了
反而見佢地早幾日有其中一個檔主係咁用自己ac 逐個回覆d 舊reply

其實呢班友仔都戇鳩
反正都搞2018，又轉做通勝theme
做咩仲要死攬住呢個小巴抄襲page

開過個新既咪得，
香港人咁善忘，點會記得

反而而家咁樣推post，仲只會搞到自己柒曬
之前一直都唔reply，任人屌，而家過左成年先黎拎返d 沙

水牌以前大把人寫 都冇專利（lego有）
佢用左小巴牌做元素 加潮語再重新排版已經係新design
同lego例子一樣

btw 樓主請覆一覆個大麻post
挑起咗我既學術癮

係, 實際d 既例子如下：

乐拼星球大战系列Death Star死星05035

乐拼07003蝙蝠侠深海突击

乐拼25001安娜的冰霜之旅

乐拼迪士尼城堡16008

我講緊個design係咪抄 你走去講有冇賺錢
理性討論比埋例子出埋圖 都要搬龍門
另外小巴牌水牌冇專利 個呀叔唔見得係全香港第一個寫水牌但講到小巴水牌佢原創

乜野係樂拼

不知所謂

呢2個算唔算用lego 做元素再"re-design"做原創?

樂拼

博樂

佢地自己攞黎柒

嘩你真好叻 如果性質相同緊係抄啦
小巴水牌原本for小巴 佢個design 係比小巴放車頭？

睇完樓主所講 依個都係抄？
你話係就得 唔洗同我討論了

customise + 手寫font，的確係佢原創wor

個design 係唔係抄，真係唔知你點define 啦
紅藍字+果隻font 就係個阿叔間公司做左幾十年，包攬全香港紅van黎做 (上面有link)
你話將d 字掉下位再"customise"d 阿叔未寫過既字就叫"原創"，唔叫抄?

樂拼同呢班人既分別係，
Lego 叻d，有專利
阿叔on99，寫左幾十年都無申請，估唔到呢幾年"本土"野咁hit

小巴水牌變鎖匙扣 手寫水牌師傅月入10萬元
2016/10/13

麥師傅指，其實小巴水牌存在已久，最初的水牌就是用紙皮和墨水製成的，沒有所謂原創者。後來膠片普及，絕大部分小巴水牌都改用膠片，當時很多水牌都由李其忠師傅以紅藍漆油寫上。

直至1978年麥師傅正式開店，一次偶然機會下，決定向李其忠自薦批發自己的小巴牌予對方寄賣，不料對方一口答應，他亦因此而包攬了全港的小巴水牌生意，一寫就49年。

但紅Van數目愈來愈少，麥錦生指，根據小巴商會8月份的統計，全港只剩1,117輛小巴，小巴水牌的需求只會有減無增。

他指，現時大部分的客戶都以收藏和紀念為主，每月只有一百多宗生意，與高峰時期相差甚遠，以每塊水牌由28元至140元計算（視乎大小及款式而定），每月水牌的收入只數千元，

時移世易，香港「紅Van」數量已大減，昔日親手為全港小巴製作水牌的巧佳小巴用品創辦人麥錦生，把一尺多的水牌改造成鎖匙扣或文件夾，結果推出市場後大賣，一個月內已出售2萬多個，連日本旅遊雜誌亦刊出相關產品，吸引大批遊客購買，讓這個充滿本土情懷的膠片起死回生，成功開創一個新熱潮。

呢個唔係"抄".........

麥師傅指，其實小巴水牌存在已久，最初的水牌就是用紙皮和墨水製成的，沒有所謂原創者。後來膠片普及，絕大部分小巴水牌都改用膠片，當時很多水牌都由李其忠師傅以紅藍漆油寫上。

你搞到我去特登google

無專利姐係無得追朔啦

年宵zookeeper果檔野賣咗2年、屌足2年都無事

依檔野討論嚟都無價值

改用膠片 後李其忠師傅以紅....
依段係另一個重點

好老實講，佢上網搵字體係冇問題。正如你去個比賽，你又游水，佢又游水，唔通你告佢跟你做埋同一樣野？同樣地，個字體並唔係話邊個用先其他人就唔比用。個問題係，你唔係拎人個風格去演變出一樣新既作品，而係整體設計，排版，造型都跟到十足十既時候，就變相係抄襲。

Btw大家都係互抄，打和算啦，但個𡃁仔跌咗落地都拎翻渣沙呢下好小人之心囉

利伸之前聽公子會有講過類似既野。

乜都無人提無人狙擊
果d 乜柒樂拼decool 咪賣到成個深水埗都係囉而家
其實好似全香港所有報紙檔都有

其實上大陸網down 字體黎用，海關已經可以做野啦
不過香港+年宵+年青人原創 = 無限免死金牌

成個年宵都係抄返黎/ 改少少既野

tsumtsum就醒啦，自己好快就出左公仔
如果好似zookeeper咁慢，咪比人偷idea黎賺錢囉

英雄諗住點狙擊？

原來樓主都有post
李其忠師傅應該係第一代膠片水牌師傅
大叔係頭批用小巴牌做元素既人 去出商品 客人自訂字（依點我覺得似服務多過設計）

依家有班人都係用小巴牌做元素+所謂潮語做idea
如果樓主都覺得係抄 咁大叔同有版權冇分別
所以小巴牌佢都包曬

諗住開post 提下姐

原來紅van水牌，都係出自呢間公司，老闆麥錦生80年代開始，就幫紅van整手寫水牌。退咗休嘅生意拍檔李其忠，更係由60年代小巴出現開始，就有寫紅van水牌。

其實係同一間公司既出品

大家抄黎抄去 根本兩邊都唔抵幫

真係唔知佢地無啦啦推post 係為乜

為啖氣? (但明明今年年宵疑似準備玩通勝, 放棄玩小巴牌)
為宣傳? (我係咪中左計，開左post )

檔主Vanessa Law:

Eldage 傳耆 :

睇睇下檔主Vanessa個post
原來上面講緊既"排位re-design"都係抄

抄完人地俾人抄返就嬲呀

仲話自己係"原創排版設計"
將一句肯定唔係佢地自己作既"條路自己揀 仆街唔好喊"轉一半做英文之外
唔知邊忽係原創設計

唔知佢嬲豬定點啦

總之就係用人地既design，換句句子入黎，拎去維園年宵賺一大筆又唔出聲
而家準備搞2018年宵，就無啦啦用私人fb account係咁洗版

今朝仲要唔知用錯ac 定點，直接用個page 叫人"Felix Yiu柒左就block人咁仆街"
好似10分鐘之內就刪左，cap唔切圖

其實好似條友唔係block 佢地，應該係刪左comment 廢事嘈
大家入去個page 都唔會見到個post
呢班柒頭真係好撚搞笑

提一提返先
紅van牌真係麥師傅間公司既出品
真係原創
唔係佢地口中所講, 任佢玩既“傳統元素"
而家真係人地公司既intangible asset, 係衰在無去register

而家呢d post 開親都無人理了
隻眼開隻眼閉

Too long don't read

個個都嘈塊牌有冇專利，算唔算抄。
其實有冇專利都好，如果啊叔做先，您抄人地個product就已經係抄啦，差在人地有冇版權告唔告得你抄姐。
再者上面張圖都講話設計冇版權，得字體有，咁你仲走去抄人字體，依個先係問題。
不過當然轉個字體仲夠唔夠人地本身正宗既爭又另一回事啦

佢地就係搵個99%似既去賣
之前一直講話係原創design,
點知原來排位都係抄人地"Baby in car"
句子唔洗講啦, 有邊句係原創 全部俚語/潮語

1分鐘睇睇好快姐

用小巴牌呢個名去SELL都話自己唔係抄

zookepper 之外, 比人屌得最多就係呢班柒頭
無腦不突止, 仲要on99好撚小學雞
隔左成年仲出返黎reply 人

真係要屌, 另外出文出圖屌咪算
死都要返去自己個陷阱度踩地雷

[私刑]年 宵 侵 權 狗 逐 個 起 底

起碼你都做到咁先叫狙擊啦